\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3b}\Inchoatio{De}{us} meus, ad\MediatioI{iú}{tor }{me}[us,] et sperá\TerminatioI{bo}[ ]{in}[ ]{e}um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3bcd}\Inchoatio{Ó}[ ]{meu} Deus, sois o rochedo que me a\Flexa{bri}[ga,] minha força e poderosa \MediatioI{sal}{va}{ção}[,] sois meu escudo e proteção: em \TerminatioI{vós}[ ]{es}{pe}ro!~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Lau}{dá}bilem invo\MediatioI{cá}{bo }{Dó}[minum,] et ab inimícis meis \TerminatioI{sal}{vus}[ ]{e}ro.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{In}{vo}carei o meu Senhor:a \MediatioI{e}{le a }{gló}[ria!] e dos meus perseguidores \TerminatioI{se}{rei}[ ]{sal}vo!~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Cir}{cum}dedérunt me \MediatioI{fluc}{tus }{mor}[tis,] et torréntes Bélial con\TerminatioI{tur}{ba}{vé}runt me.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{On}{das} da morte me envolveram \MediatioI{to}{tal}{men}[te,] e as torrentes da maldade me \TerminatioI{a}{ter}{ra}ram.~\Antiphona},
  {\item \VSup{7ab}\Inchoatio{In}[ ]{tri}bulatióne mea invo\MediatioI{cá}{vi }{Dó}[minum,] et ad Deum me\TerminatioI{um}[ ]{cla}{má}vi.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7ab}\Inchoatio{Ao}[ ]{Se}nhor eu invoquei na \MediatioI{mi}{nha an}{gús}[tia] e elevei o meu clamor pa\TerminatioI{r\itie{a o}}[ ]{meu}[ ]{Deus}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{7cd}\Inchoatio{Ex}{au}dívit de templo suo \MediatioI{vo}{cem }{me}[am,] et clamor meus in conspéctu eius introívit in \TerminatioI{au}{res}[ ]{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7cd}\Inchoatio{De}[ ]{seu} Templo ele escutou a \MediatioI{mi}{nha }{voz}[,] e chegou a seus ouvidos \TerminatioI{o}[ ]{meu}[ ]{gri}to.~\Antiphona},
  {\item \VSup{17}\Inchoatio{Mi}{sit} de summo \MediatioI{et}{ ac}{cé}[pit me,] et assúmpsit me de \TerminatioI{a}{quis}[ ]{mul}tis.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{17}\Inchoatio{Lá}[ ]{do} alto ele estendeu a \MediatioI{su}{a }{mão} e das águas mais profundas \TerminatioI{re}{ti}{rou}-me.~\Antiphona},
  {\item \VSup{19}\Inchoatio{Op}{pu}gnavérunt me in die affiicti\MediatioI{ó}{nis }{me}[æ,] et factus est Dóminus fulci\TerminatioI{mén}{tum}[ ]{me}um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{19}\Inchoatio{As}{sal}ram-me no dia da \MediatioI{a}{fli}{ção}[,] mas o Senhor foi para mim um \TerminatioI{por}{te}{tor}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{21}\Inchoatio{Et}[ ]{re}tríbuet mihi Dóminus secúndum ius\MediatioI{tí}{tiam }{me}[am,] et secúndum puritátem mánuum meárum \TerminatioI{red}{det}[ ]{mi}hi.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{21}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor recompensou \MediatioI{mi}{nha jus}{ti}[ça] e a pureza que encontrou em \TerminatioI{mi}{nhas}[ ]{mãos}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{50}\Inchoatio{Prop}{té}rea confitébor tibi in nati\MediatioI{ó}{nibus, }{Dó}[mine,] et nómini tuo \TerminatioI{psal}{mum}[ ]{di}cam.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{50}\Inchoatio{Por}[ ]{is}so, entre as nações, vos \MediatioI{lou}{va}{rei}[,] cantarei salmos, ó Senhor, ao \TerminatioI{vos}{so}[ ]{no}me.~\Antiphona}
}